東區區議員林其東成功爭取綠燈加1秒，同場加映運輸署教長者過馬路秘笈

【本報訊】區議員成功爭取綠燈加1秒！報稱無黨派的東區區議員林其東，上月向運輸署要求，延長東喜道及望隆街交界的行人綠燈時間1秒，並獲民建聯區議員林心廉和議。近日運輸署回覆區議會表示接納要求，上月底起，已將該路口日間綠燈時間增加至14秒。

居民︰長者仍難過馬路
林其東解釋，該行人過路位置約兩年多前設立，早年已向運輸署反映該處行人綠燈時間不足，當時獲延長綠燈2秒。惟區內長者在綠燈時間調整後，仍認為時間不足，遂提出延長多一秒，「長者如果唔係企頭排，根本去到馬路中央已經轉燈」。
運輸署回覆東區區議會文件指，該行人過路位置長約6米，一般需時5秒便行完，而該處行人綠燈連閃動綠燈時間，原本約12至13秒，已足夠讓長者及市民橫過馬路。不過參考議員意見，上月26日起已將日間時段的綠燈時間延長至14秒。運輸署在文件更向長者提供過馬路「秘訣」，呼籲行動較慢人士，盡可能待綠燈一開始亮着，同時開步過路，爭取更充裕時間橫過馬路。
曾挑戰區選、以15票之差敗予林心廉的筲箕灣居民梁詠詩指，早前收到區內長者投訴，指該路口綠燈時間不足，去年12月底已透過政府1823手機軟件反映，前日亦獲回覆綠燈時間延長1秒。
■記者鄭啟源

我都有過馬路秘訣，如果過馬路嘅行人能夠以時速50km/hr 嘅速度步行橫過馬路，則無需加長行人過路燈的時間

惟區內長者在綠燈時間調整後，仍認為時間不足，遂提出延長多一秒，「長者如果唔係企頭排，根本去到馬路中央已經轉燈」。

班廢老明顯係等多個燈都會死囉，人地趕番工就話急啫，班廢老急條春咩，趕住投胎咪講囉